美國卡通衰仔樂園被中共全面封殺，內容刺中中共習種死穴

美國長壽卡通《衰仔樂園》（《South Park》；內地稱《南方樂園》），以黑色幽默手法諷刺時政聞名。周四（3日）上線最新一季（第23季）第2集《Band in China》遭中國封殺，內容講述主角Randy為了在中國市場出售大麻，於是親赴中國，不過一入境就被送入勞改營，還碰見「政治犯」小熊維尼。內地社交媒體微博、百度貼吧、影音平台「嗶喱嗶喱」，已不見這套卡通的的討論；相反，美國論壇Reddit有關《衰仔樂園》的討論則越來越多。時事評論員林和立表示，卡通內容有「人權」及「勞改營」等「敏感」內容，刺中北京死穴，因此被下架。

在《衰仔樂園》「Band in China」一集中，Randy被送進勞改營後，親眼看見公安殺死犯人，又被迫說：「黨的地位比個人高。」（The Party is more than the individual.）更在獄中發現小熊維尼和豬仔都淪為階下囚，他們因為「長得像中國國家主席習近平」而入獄；片中有犯人哭道：「我再也不會取笑共產黨。」Randy受審時則批評「你們不相信任何個人自由」，但隨後投共，私下交易換取釋放。而小熊維尼遭Randy暗殺。

另一方面，主角之一Stan成立了一隊死亡金屬樂隊，有經理人帶他們往「China」發展，但因為歌詞及風格問題，樂隊的創作一直「被指導」，寫歌時被發現有「中國人丟臉」的歌詞時，即被監視人員撕掉。

這不是《衰仔樂園》第一次諷刺中國時弊。第19季第6集講述日本BL及YAOI文化，故事講到2名男主角被校內的亞洲女同學幻想成戀人，2人及其家庭不堪其擾，有男學生家長致電「近平先生」投訴，要求亞洲女生不要隨便將男同學想成同性戀者，「習近平」以普通話接聽電話，後以帶口音的英文回應，並指日本是「拒絕向中國道歉的狗」；該集結尾，出現疑似習近平，與說韓語的女秘書接吻的畫面。當時劇集也被「河蟹」。

台灣師範大學台灣語文學系副教授莊佳穎對《蘋果》指出，以喜劇的手法諷刺性的表演方式，在英美文化常見，美國總統特朗普也是被嘲諷的對象之一，不過，《衰仔樂園》今集時值美中關係比較緊張時候，涉及到國族議題，會讓問題變得更複雜，她說：「諷刺性的影視商品在民主社會是被允許的，但用來諷刺相對而言沒那麼民主的國家，會引起反彈。」莊佳穎指出，官方媒體平台會把有關創作下架，就是反彈之一，經過一系列美中對峙後，預計中國會有後續動作，甚至將焦點從人權議題，轉移到中國國際主義比較進激的那一塊，比如污辱國家。

莊佳穎指出：「中國很有趣的地方就是，只要是觸碰到國家不允許的，就不可以（播）放，觸碰到智慧財產權（知識產權）的，反而可以放，這個部份很奇怪。」

資深時事評論員林和立表示，歐美國家近日確實多了這一類嘲諷中國政府的電視或動漫創作，這或與中國近年在外海投放大量資源推廣軟實力所引起的反效果有關；西方人對中國產生興趣，但他們有不同渠道去認識及了解，因而知道小熊維尼是暗指習近平，以及中國勞改營的種種劣迹，加上有美國國會議員公開討論新疆再教育營，批評中國人權狀況等議題，這些都加深美國人對中國的負面看法。

林和立又認同，《衰仔樂園》這一集以中國勞改營作為題材，正中北京方面的死穴，以致事後遭到全面封殺。他指，內地負責審查這類影音產品的官員，或者沒有預料到一套動漫片隱藏嘲諷中國領導人及制度的內容，估計日後審查會更為嚴格。

［極重要］做嘢還做嘢，P牌仔想畀個革命方向大家討論討論

這個世界最壞罪名
叫似習近平

推爆

(極重要! 戰局逆轉!!!) 戰術POST - 長距離索敵系統

睇維尼就知